一齊回顧下李居明條神棍點吹水

原link:

事件：
1.李居明係訪問老吹話「龍貓」個名係自己作
link:
／／1986年《天空之城》 在香港掀起宮崎駿之風。宮崎駿不負眾望，《となりのトトロ》再次成為動畫經典。日本片商在1988年正計劃輸入香港，那隻大田鼠有一個可愛的日文名叫「トトロ(Totoro)」。在日本是「トトロ」就是「トトロ」，但來到香港實在考起電影宣傳，電影公司向李居明請教。

「トトロ本身是一隻田鼠，但香港人會覺得鼠係唔吉利，咁不如叫做貓啦。」就這樣，成為了今日耳熟能詳的「龍貓」。李居明還將兩隻配角小田鼠改作「吱吱喳」「Bom Bom Ba」猜枚的名字，「兩隻嘢行路發出聲音『吱吱喳』『Bom Bom Ba』，笑到啲細路仔不得了。」一隻「龍貓」，改變了李居明的靈界路線。原來改名起題，比今日在社交媒體落Tag，更可以點石成金，一下子令李居明成為炙手可熱的電影宣傳人，他開始為日本動畫監督配音。／／

2.有當年漫週嘅同事踢爆，天地有正氣

林子善

pish!

LM待恥笑